葉劉：林鄭政府控暴動阻生事

【明報專訊】警方昨以暴動罪控告周日（28日）中上環衝突44名示威者，案件今日提堂，行會成員兼新民黨主席葉劉淑儀認為，此舉能對示威活動起阻嚇作用，因示威者現時每周都「生事」，若他們違法後沒有代價，只會鼓勵更多人違法。公民黨黨魁楊岳橋批評警方「是否嫌市民不夠憤怒」，指做法必惹更大反彈，令事態繼續升溫，反問政府「民不畏死，奈何以死懼之？」

葉太認為，若政府完全不檢控示威者，只會令衝突持續頻生，她說很多市民都關注香港的秩序，又相信律政司是看過有足夠證據，覺得事件嚴重才會控暴動罪。港澳辦前日表明香港當務之急是「懲治暴力犯罪行為」，對於警方是否受北京指示或施壓才迅速提控，葉太稱毋須太多猜測，記招前日才舉行，警方不可能「聽完記者會便立刻做到」。

楊質疑速檢控響應北京指示

楊岳橋批評，警方迅速控告並將案件提堂，予人感覺是要響應北京指示，質疑警方的效率只適用於示威者，對元朗黑夜施襲者卻寬容，因對後者只控以非法集結，亦在事發多日才將疑犯提堂。他質疑，是否北京不痛斥元朗施襲者，警方便沒有效率，而兩案處理手法的差別不能服眾，以暴動案控告7．28示威者予人感覺是政治報復。

又打隻好牌俾妹妹上

葉劉由6月開始講既野 係完全同事實調轉
曲到圓 睇黎佢好想佢妹妹死

葉劉心諗告啦告啦 告左你仲唔死快d